(重要） NordVPN confirms it was hacked

NordVPN, a virtual private network provider that promises to “protect your privacy online,” has confirmed it was hacked.

The admission comes following rumors that the company had been breached. It first emerged that NordVPN had an expired internal private key exposed, potentially allowing anyone to spin out their own servers imitating NordVPN.

VPN providers are increasingly popular as they ostensibly provide privacy from your internet provider and visiting sites about your internet browsing traffic. That’s why journalists and activists often use these services, particularly when they’re working in hostile states. These providers channel all of your internet traffic through one encrypted pipe, making it more difficult for anyone on the internet to see which sites you are visiting or which apps you are using. But often that means displacing your browsing history from your internet provider to your VPN provider. That’s left many providers open to scrutiny, as often it’s not clear if each provider is logging every site a user visits.

For its part, NordVPN has claimed a “zero logs” policy. “We don’t track, collect, or share your private data,” the company says.

But the breach is likely to cause alarm that hackers may have been in a position to access some user data.

NordVPN told TechCrunch that one of its data centers was accessed in March 2018. “One of the data centers in Finland we are renting our servers from was accessed with no authorization,” said NordVPN spokesperson Laura Tyrell.

The attacker gained access to the server — which had been active for about a month — by exploiting an insecure remote management system left by the data center provider; NordVPN said it was unaware that such a system existed.

NordVPN did not name the data center provider.

“The server itself did not contain any user activity logs; none of our applications send user-created credentials for authentication, so usernames and passwords couldn’t have been intercepted either,” said the spokesperson. “On the same note, the only possible way to abuse the website traffic was by performing a personalized and complicated man-in-the-middle attack to intercept a single connection that tried to access NordVPN.”

According to the spokesperson, the expired private key could not have been used to decrypt the VPN traffic on any other server.

NordVPN said it found out about the breach a “few months ago,” but the spokesperson said the breach was not disclosed until today because the company wanted to be “100% sure that each component within our infrastructure is secure.”

A senior security researcher we spoke to who reviewed the statement and other evidence of the breach, but asked not to be named as they work for a company that requires authorization to speak to the press, called these findings “troubling.”

“While this is unconfirmed and we await further forensic evidence, this is an indication of a full remote compromise of this provider’s systems,” the security researcher said. “That should be deeply concerning to anyone who uses or promotes these particular services.”

NordVPN said “no other server on our network .............

英文差 等TLDR